【認真】想香港仲有得救，就先改變下香港人過度向錢看呢個mindset先

唔否認香港有好多基層家庭
但係當今香港社會既扭曲程度堪稱世上數一數二，呢啲扭曲某程度上係過度向錢看造成既結果
為左錢，香港人可以放棄理想興趣、尊嚴、人格、政治立場、能力專長。。。總之就係要搵到大錢，最好係快錢
結果呢？犧牲左香港既未來
有冇咁多人突然咁想做醫護、老師、公務員同紀律部隊先？
讀Nursing/Allied Health既就呻life science難讀狂fail，實習好厭惡性
讀Education既就話出黎一席難求，workload大，細路難頂
公務員同紀律部隊仲好笑，呢頭屌政府屌黑警，嗰頭就爭住入去
後果咪全港既市民承受返
垃圾教育，無料無心hea教
垃圾醫療，醫療事故頻生
垃圾公共服務，公共政策搞到一pet屎
紀律部隊醜聞當食生菜
我想問你地係咪想香港徹底變成咁先高興？
好啦，你地大可以話唔關我事，我又唔生仔
咁係咪個個都唔生？
有能力既人就拍拍蘿柚移民，咁樣既香港點樣凝聚到歸屬感？

支那係明玩打壓，收緊自由
但係我地香港人自己都有份玩殘緊香港呀
再係咁落去，呢種環境風氣係咪想逼人重刷首抽？

認同
好似最近成日話毅進仔做黑警
係因為學歷低但人工高
我屌...乜做警察唔係應該為左伸張正義，舒展抱負架咩？

伸張正義舒展抱負係用黎interview作下故仔加分姐
如果地產仔同黑警人工、學歷要求、job security都一樣，你估下仲會唔會有咁多人做黑警？

假設人工、學歷要求、job security都一樣，香港最多人就會做純吹水/管理，唔駛體能，嘆住冷氣點人做野
醫護同紀律部隊肯定冇咩人想做

push

香港人用錢既多少作為評論一個人好唔好/成唔成功既唯一標準

香港產業單一係因為地產佬同大陸狗

地產佬就收貴租賣貴樓 唔比後生去追夢
呢班係吸血鬼

但大陸狗更加陰險
根本就係想將香港矮化 令香港成為大灣區一部份
令到我地不得不依靠大陸
年中都唔知有幾多科研勁人外流左去美國
更加唔好講我地工業完全被淘空

要救港必先港獨
無得行捷徑

問題根源: 亞洲人既生活品質低。

係咁㗎啦香港，你又唔係第1日係到住

要改變lee個mindset你冇50年都做唔到

仲要政府支援

談何容易

所以己經唔諗做記錄部隊

回歸基本先 無錢點生活？

【和理非】罷工有冇得諗？

如果錢唔重要，一早罷工罷到政府撤回啦

你問下啲女點解自己月月清都要求男人有樓先囉

算啦，香港人連ot都唔敢拒絕重妄想要罷工

要改變香港人過度向錢看就要改變地產霸權呢個現實
好多香港人打份牛工 呑聲忍氣 都係為左供樓

你好似講緊你有份買樓洗黑錢咁😂